<resources>
    <string name="app_name">21411047TugasUAS</string>
    <string name="Osman_I">Osman I atau Osman Ghazi (Turki Otoman: عثمان غازى, Osmān Ġāzī; meninggal 1323/4[6]) adalah bapak dari Wangsa Utsmaniyah dan merupakan pemimpin pertama dari Negara Utsmaniyah, yang di masanya masih berupa kadipaten kecil. Ia mewarisi jabatan ayahnya sebagai adipati (bey) di bawah Kesultanan Seljuk. Saat kesultanan tersebut mengalami gonjang-ganjing, Osman memerdekakan diri dan memerintah kadipaten berdaulat itu sampai akhir hayatnya pada 1323 atau 1324. Sepeninggalnya, keturunannya menggunakan namanya sebagai nama dinasti dan negaranya (nama dinasti dan negara tersebut dieja menjadi \'Utsmani\' atau \'Utsmaniyah\' dalam bahasa Arab dan Indonesia dan menjadi \'Ottoman\' dalam ejaan barat).\n\nDikarenakan kelangkaan sumber sejarah di masanya, sangat sedikit informasi faktual yang diketahui tentangnya.[7] Tidak ada satupun sumber tertulis dari masa Osman yang tersisa. Pencatatan tentang sejarah Osman baru ditulis pada abad kelima belas masehi, atau lebih dari seabad setelah mangkatnya.[8] Dikarenakan masalah tersebut, adalah sebuah tantangan besar bagi para sejarawan untuk memisahkan antara fakta dan mitos yang berkaitan tentangnya.[9]</string>
    <string name="Orhan_I">Orhan Ghazi (Turki Otoman: اورخان غازی, Orhan Ghazi; mangkat pada Maret 1362) adalah penguasa Negara Utsmaniyah kedua yang berkuasa pada 1323/4 sampai 1362. Pada masa awal pemerintahannya, putra dari Osman I ini memusatkan perhatiannya pada penaklukan barat laut wilayah Anatolia yang berada dalam kendali Kekaisaran Romawi Timur. Orhan berhasil memenangkan beberapa pertempuran yang terjadi antara pihaknya dan Romawi, juga mengambil alih kepemimpinan beberapa kota. Hal ini masih ditambah dengan perang saudara di dalam Kekaisaran Romawi Timur sendiri, juga Ioannes V Palaiologos yang menjadi Kaisar Romawi Timur saat masih sangat belia (sembilan tahun), menjadikan pihak Romawi Timur semakin sulit saat berhadapan dengan Orhan.\n\nPada masa pemerintahannya, Orhan merombak struktur pemerintahan, memodernisasi militer, dan memperkenalkan mata uang baru.</string>
    <string name="Murad_I">Murad I (Turki: I. Murat, Turki Otoman: مراد اول; 29 Juni 1326 – 15 Juni 1389) adalah pemimpin Utsmani ketiga dan berkuasa sepeninggal ayahnya antara tahun 1361 hingga 1389. Ia adalah putra Orhan dan Nilüfer Hatun. Murad I dijuluki Hüdavendigâr, yang berasal dari Persia: Khodāvandgār (خداوندگار), yang berarti \"yang disayangi Tuhan\".\n\nMurad I dikenal sebagai sosok yang sangat pemberani, dermawan, dan agamais. Ia demikian kokoh memegang semua aturan dan sangat mencintainya. Selalu berlaku adil pada rakyat dan tentaranya, mencintai jihad dan membangun masjid, sekolah, dan tempat berlindung.</string>
    <string name="Bayezid_I">Bayezid I (Turki Otoman: بايزيد اول, Turki: II. Beyazıt; Edirne, 1360 - Akşehir, 8 Maret 1403) adalah Sultan Utsmaniyah yang berkuasa antara tahun 1389-1402. Ia adalah putra Murad I[1][2] dan Gülçiçek Hatun.\n\nBayezid dikenal sebagai sosok yang sangat pemberani, cerdas, murah hati, dan demikian ambisi untuk melakukan perluasan wilayah Utsmani. Oleh karena itulah dia menaruh perhatian besar pada masalah kemiliteran dan berencana menaklukkan negara-negara Kristen di Anatolia. Hanya dalam jangka waktu setahun, negara-negara itu telah berada di bawah kekuasaan pemerintahan Utsmani. Dalam geraknya Bayezid I digambarkan laksana kilat di antara dua front Balkan dan Anatolia. Oleh karena itu, dia diberi gelar \"Sang Kilat\" (Turki: Yıldırım). Dia juga menghimpun satu dari pasukan terbesar dan terbanyak pada masa itu guna melakukan pengepungan terhadap Konstantinopel, meski misi tersebut pada akhirnya tidak berhasil.\n\nSecara de facto, masa kekuasaan Bayezid berakhir saat kekalahannya pada Pertempuran Ankara dari Timur Lenk yang menyebabkan penawanan dirinya dan berujung pada mangkatnya pada Maret 1403. Sepeninggalnya, Utsmani memasuki masa kekosongan karena anak-anaknya saling berperang menjadi penguasa tunggal negara.</string>
    <string name="Mehmed_I">Mehmed I Çelebi (Turki Otoman: چلبی محمد; Bursa, 1389 - Edirne, 26 Mei 1421) adalah Sultan Utsmaniyah yang berkuasa antara tahun 1413-1421. Dia menjadi sultan tunggal Negara Utsmani setelah mengalahkan saudara-saudaranya dalam perebutan takhta selama sebelas tahun sepeninggalnya ditawannya ayah mereka, Sultan Bayezid I oleh Timur Lenk. Atas capaiannya, Mehmed kerap dijuluki sebagai pendiri kedua Utsmaniyah.</string>
    <string name="Murad_II">Murad II (Juni 1404 – 3 Februari 1451) (bahasa Turki Utsmani: مراد ثانى Murād-ı sānī, bahasa Turki:II. Murat) adalah Sultan Utsmaniyah dari 1421 hingga 1451 (kecuali dari masa antara 1444 hingga 1446).\n\nPemerintahan Murad II ditandai dengan peperangan panjang melawan para bangsawan Kristen di Balkan dan berbagai kadipaten Turki di Anatolia, konflik yang berlangsung selama 25 tahun. Ia besar di Amasya dan naik takhta setelah kematian ayahandanya.</string>
    <string name="Mehmed_II">Mehmed II ( Turki Ottoman : محمد ثانى , diromanisasi :  Meḥmed-i s̱ānī ; Turki : II. Mehmed , diucapkan [icinˈdʒi ˈmehmet] ; 30 Maret 1432 – 3 Mei 1481), umumnya dikenal sebagai Mehmed Sang Penakluk (Turki Ottoman: ابو الفتح , diromanisasi:  Ebū\'l-fetḥ , menyala.  \'Bapak Penaklukan\'; bahasa Turki: Fâtih Sultan Mehmed ), adalah dua kali sultan Kesultanan Utsmaniyah dari Agustus 1444 hingga September 1446 dan kemudian dari Februari 1451 hingga Mei 1481.\n\nPada masa pemerintahan pertama Mehmed II, ia mengalahkan perang salib yang dipimpin oleh John Hunyadi setelah serangan Hongaria ke negaranya melanggar ketentuan gencatan senjata berdasarkan Perjanjian Edirne dan Szeged . Ketika Mehmed II naik takhta lagi pada tahun 1451, ia memperkuat Angkatan Laut Ottoman dan melakukan persiapan untuk menyerang Konstantinopel. Pada usia 21 tahun, ia menaklukkan Konstantinopel dan mengakhiri Kekaisaran Bizantium . Setelah penaklukan tersebut, Mehmed mengklaim gelar caesar Roma (Turki Ottoman: قیصر‎ روم , diromanisasi:  qayṣar-i Rūm ), berdasarkan fakta bahwa Konstantinopel telah menjadi pusat dan ibu kota Kekaisaran Romawi Timur yang masih hidup sejak pentahbisannya pada tahun 330 IKLAN oleh Kaisar Constantine I. [5] Klaim tersebut segera diakui oleh Patriarkat Konstantinopel , meskipun tidak oleh sebagian besar raja Eropa.\n\nMehmed melanjutkan penaklukannya di Anatolia dengan reunifikasinya dan di Eropa Tenggara hingga ke barat Bosnia . Di dalam negeri, ia melakukan banyak reformasi politik dan sosial. Ia mendorong seni dan ilmu pengetahuan, dan pada akhir masa pemerintahannya, program pembangunan kembali telah mengubah Konstantinopel menjadi ibu kota kekaisaran yang berkembang. Ia dianggap sebagai pahlawan di Turki modern dan sebagian dunia Muslim yang lebih luas . Antara lain, distrik Fatih di Istanbul, Jembatan Fatih Sultan Mehmet dan Masjid Fatih dinamai menurut namanya.</string>
    <string name="Bayezid_2">Bayezid II (Turki Utsmaniyah: بايزيد ثانى Bāyezīd-i s̱ānī, Turki: II. Bayezid atau II. Beyazıt; lahir, 3 Desember 1447, wafat, 26 Mei 1512) adalah penguasa Utsmani kedelapan yang berkuasa pada 1481–1512. Dia adalah anak tertua dari Mehmed II.[3] Bayezid dikenal akan kebijakannya memberikan suaka kepada umat Yahudi dan Muslim yang diusir dari Andalusia setelah Penaklukan Granada. Pada masa kekuasaannya, Utsmani terlibat perang dengan Mamluk dan Venesia, juga menyaksikan kebangkitan Wangsa Safawiyah di Persia yang menjadi pesaing berat Utsmani selama beberapa abad berikutnya.</string>
    <string name="Selim_1">Selim I (Bahasa Turki Utsmaniyah: سليم اول, Bahasa Turki: Birinci Selim; 1470/1 – September 1520) adalah penguasa Utsmani kesembilan dan berkuasa pada tahun 1512 sampai 1520.[1] Watak dan kepribadiannya yang keras menjadikannya mendapat julukan Yavuz Sultan Selim (Yavuz sendiri dapat dimaknai dengan \"keras\", \"teguh\", atau \"tegas\").\n\nDi masa kekuasaannya yang terbilang singkat, Utsmani mengalami dua peristiwa besar yang sangat memengaruhi keberjalanan keadaan Timur Tengah pada masa-masa selanjutnya. Kemenangan Utsmani dalam Pertempuran Chaldiran membendung laju perkembangan Syiah yang bangkit seiring menguatnya Wangsa Safawiyah di kawasan Iran dan sekitarnya. Penaklukannya atas Kesultanan Mamluk menjadikan wilayah Utsmani meluas secara dramatis lantaran kawasan Syam, Mesir, dan Hijaz menjadi dalam kekuasaan Utsmani. Jatuhnya Mamluk menjadikan kepemimpinan kota Makkah dan Madinah yang berada di wilayah Hijaz beralih ke tangan Utsmani, sehingga Selim kemudian menyandang gelar Ḫādimü\'l-Ḥaremeyn (خادم الحرمين الشريفين) atau \"Pelayan Dua Tanah Haram\" dan gelar ini diturunkan kepada para penerusnya. Seiring keruntuhan Mamluk juga diikuti penyerahan kedudukan khalifah oleh Al Mutawakkil kepada Selim, menjadikan Selim sebagai khalifah pertama dari Wangsa Utsmani dan non-Arab, meski beberapa Sultan Utsmani sebelumnya telah mengklaim gelar tersebut.</string>
    <string name="Suleyman_1">Suleiman I (Turki Otoman: سليمان Suleymān, Turki Modern: Süleyman; 6 November 1494 – 5/6/7 September 1566) adalah sultan Turki Utsmaniyah ke-10 yang berkuasa dari tahun 1520 hingga 1566. Ia dikenal sebagai Suleiman yang Luar Biasa di Barat, dan Suleiman Sang Pemberi Hukum (Turki: Kanuni; Arab: القانونى, al‐Qānūnī) di Timur karena pencapaiannya dalam menyusun kembali sistem undang-undang Utsmaniyah. Ia merupakan tokoh penting pada Eropa abad ke-16. Suleiman memimpin tentara Utsmaniyah menaklukkan Belgrade, Rhodes, dan sebagian besar Hungaria sebelum berhasil dipukul mundur dalam Pengepungan Wina tahun 1529. Ia menganeksasi sebagian besar Timur Tengah dan Afrika Utara (hingga sejauh Aljazair di barat). Di bawah kekuasaannya, armada Utsmaniyah menguasai Laut Tengah, Merah, dan Teluk Persia.[3]\n\nDalam upayanya untuk memperkuat Utsmaniyah, Suleiman melancarkan reformasi legislatif yang berhubungan dengan masyarakat, pendidikan, perpajakan, dan hukum kriminal. Hukum kanunnya memperbaiki bentuk kekaisaran selama berabad-abad setelah kematiannya. Selain merupakan penyair dan tukang emas, ia juga menjadi pelindung budaya yang besar, hingga Utsmaniyah mencapai masa keemasan dalam bidang artistik, sastra, dan arsitektur.[4] Suleiman mampu menuturkan lima bahasa: Bahasa Turki Utsmaniyah, Arab, Serbia, Chagatai (dialek bahasa Turki dan berhubungan dengan Uighur), dan Persia.\n\nSuleiman menikahi seorang perempuan harem yang bernama Hürrem Sultan, meskipun tindakan ini melanggar tradisi Utsmaniyah. Putra mereka, Selim II, menggantikan Suleiman setelah berkuasa selama 46 tahun.</string>
</resources>